環時：一批進口車厘子驗出新冠病毒已銷毀

《環球時報》報道，該批車厘子被賣給江蘇省無錫市3個地區的消費者。

該報表示：「目前未知（有病毒車厘子的包裝的）來源國是哪個，但所有同一批次的車厘子已收集起來，準備銷毀。根據無錫梁溪區疫情防疫小組發佈旳聲明，總共199個相關的環境、物品和人員的樣本已被檢測，全部呈陰性結果。」

據報道，該批車厘子在2020年12月18日生產。

《環球時報》本月較早前刊登一篇文章，引述「多名水果商人」指澳洲的車厘子因季節因素而質素差，令進口中國的市場份額下跌。

澳洲副總理麥考馬克（Michael McCormack）上周為澳洲車厘子出聲，讚揚它們「紅潤、多汁、豐滿」，「我們無論甚麼地方生產的車厘子都是好的。」

去年10月，專家在青島發現進口急凍鱈魚中發現新冠病毒樣本後，北京一直推動病毒是透過急凍食品進口中國的理論。不過，西方國家多名科學家表示，該理論「純屬臆測」，更傾向相信病毒是在武漢由動物傳給人類。

跳舞群組個leader好似叫 車厘子

點解一直都未到澳洲奶粉

食左

老貓你食得好偏吓

駁唔到

其實世界貿易一直都冇停過，點解唯獨中國成日都會係進口貨品搵到virus

澳洲

因為中國科技先進所以先驗到

可摸耳以驗一驗澳洲和牛同麥蘆卡蜂蜜

環時：都有病毒，已銷毀

等睇支方驗埋澳洲奶粉

因為支那四處都有武漢病毒 發源地嘛 d貨入到去咪會黐到武漢病毒囉

仲要海關上下，叫埋叔伯兄弟，姨媽姑姐幫手銷毁！

唔係澳洲，係智利出口協會出左份聲明澄清冇咁既事
環球時報之前仲要讚智利車厘子好食，澳洲車厘子垃圾
依家倒轉插智利一刀

支那既然話有問題 咪唔好入口囉 低等人食咩撚嘢車厘子

食不到的車厘子是有毒的

就等如支那同97前出世港人講英國點唔好

我係智利 就唔撚賣俾佢 咁撚麻煩 等佢班支那咩撚都無得食

食石頭囉

食屎都得 循環再用

銷毀？你講就信 轉頭比理官攞晒

睇左做車厘龜

搞埋澳洲奶粉啊笨

因為流失資金去外國貨，又唔想太多直接手段激嬲外國，就出陰招話有病毒要停

原來你好呢味

因為入口後先受到感染

但智利都係好依賴中國
最大出口既礦產同農產品都係中國佔最多

梗唔信啦

周星馳 套鹿鼎記都講啦 去抄人家 係抄入自己袋嘛

呢d毒要戒 台灣肯戒毒 就避了一劫

過撚咗期㗎啦
梗係要銷毁啦

目前未知（有病毒車厘子的包裝的）來源國是哪個??
你入口但係唔知人地邊度寄出?

咪可以搵野賴

點解仲未停止進口外國貨品

毛孟靜黎嘅屌你

又諗到新橋話自己唔係武肺源頭

又可以出糧又可以食

支那狗又無得食
錢又比咗，野又比黨充公，又贏

香港有福了

有個國家叫做某國
大家知咩事啦

你認真就輸了 d武漢病毒咪就係武漢囉 支那境內城巿

先唔好講世界貿易根本沒停過，點會得支那有事？

就當你真係有病毒依附係包裝上面，個病毒量要幾大先驗得出？除非件貨要痴滿口水

另外點解搬貨工人點解會因為接觸死物而感染，唔通要奶勻個包裝貨先俾你搬？

支那作大話都用下腦

澳洲同佢有仇，全球都冇係生果驗到有料，除咗大陸

塔斯曼尼亞車厘子

武肺只係長大想回家點解要咁絕情斷絕關係

果陣封埋果欄，你睇我地政府幾配合上面

其實好多地方都有驗到 冇留意渣